女神

哈，你的神色暴露了你的内心。你在说一个女神一样的存在。你觉得她无比耀眼，闪闪发光，是女神披上了布衣，现身凡世，给你的生命点缀上了不凡的光点。我无法不嫉妒，但也没法不理解。我也如此，在平凡的生活里，在平庸的海洋里，眼见到一点能拯救我于衰败的物什，便将激情全力奉上。如果物什拟化为人，那人，便是远在天边的迷恋对象。或者，是生活圈子里某个暗恋对象。不自觉地，对于他们，惯常的逻辑不再起作用，用PS美化成一尊神。好像，只有神才能形容他们在我们心目中的地位。他们是我们一厢情愿的成人神话，是皮革马利翁的象牙女郎，是通往世界奇异美好一面的穿越门。我嫉妒这种存在，却也心疼这种天真。总归要对异性保持点美好的神秘感，对遥不可及的生活境遇有种跳脚的好奇心，才不至于老油条般，凡事了然，却也乏味。更不至于只流于皮肉的渴慕，而没有对志趣的汲汲。